[集思廣益]有咩比較科學客觀既方法知自己飲水夠唔夠?

唔好講咩一日8杯 人人需求唔同而且從來無clarify過一杯要幾ml

比較客觀既應該係自己身體既反應, 尿色之類?

口乾 就飲水

之前睇醫生講過係睇每日排尿量

口乾先飲已經係太遲

點會

口乾差唔多係第一個sign
重有就係睇尿嘅顏色
一般啲尿透明到微黃就代表夠水

抽血(Renal function test)
specific gravity數值高左代表個人唔夠水(dehydrate)

每次痾既尿都係機乎無色透明就ok